(疑問)如何欣賞藝術？

其實學術上藝術欣賞/分析(appreciation)有冇標準同定義？
何謂好？何謂有藝術價值/深度？
如有，求推薦有關嘅書同資料
藝術呢度廣義包括大部份娛樂
例如： 畫、音樂、電影、電視、動漫畫、遊戲等等

大學嘅music/art appreciation嘅course多數只係講歷史
歷史我都有興趣
但係我想學 音樂/電影/動畫 評論嘅methodology
唔知點樣入手

舊野1999無人理

techniques?

評論嘅話
不妨睇睇現今一些評論家嘅寫法
台灣 唐諾 可以一睇

同埋如果想知寫大眾評論
其實學術上嘅專書未必好有用
始終果種係比番學院睇
當然可以參考吓
同埋評價藝術無絕對嘅標準

當然無絕對標準
只係想知有冇學術上嘅標準黎參考/借鑒一下

咩意思？
可唔可以詳細講下